<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Work,study on sam的小窝</title>
    <link>https://www.samrainhan.com/categories/workstudy/</link>
    <description>Recent content in Work,study on sam的小窝</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 11:20:58 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.samrainhan.com/categories/workstudy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>金句</title>
      <link>https://www.samrainhan.com/posts/2021-07-01-golden-sentences/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:20:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.samrainhan.com/posts/2021-07-01-golden-sentences/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;金句&#34;&gt;金句&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;发明千千万，起点是一问。禽兽不如人，过在不会问。智者何得巧，愚者问得笨。人力胜天功，只在每事问。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;中国人无疑是世界上最能隐忍的民族，不幸的是，这种隐忍通常都用错了方向。人们有耐心忍受苦难，却没有相同的耐心去结束苦难。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;想要在社会经济中保持价值，就必须掌握快速学习复杂技能的艺术。这项任务要求深度工作。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;简单说就是“天赋自由，人赋平等”，“天赋人权，人赋公民权（包括平等的权利）”。导致我们不自由的，不是坏人，而是坏的关系。或者说，不是人坏，而是关系坏。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;战区主战、军种主建、军委管总&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;让每个人、每个组织都能掌握数字化技术，获得数字化能力，然后自下而上嵌入到自己的工作和生活中，不断提高生产力，最终提高世界技术密集度，产生颠覆性的时代变迁。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;首要任务，是要确保所有人对自己的工作有责任感。由此责任感将会出现在团队、部门和周遭的环境当中。之后的第二个任务，就是在整个企业内进行加强责任感。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;为什么要接受一个100个小时才能完成的项目，而不用这个时间去做10份别的工作？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;产品的价格由两个因素决定，一个是成本，一个是用户需求。成本决定了产品售价的下限，用户需求决定了价格的上限，&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;一个ToB公司一定要有想象空间并有能力延展到收入空间更大的领域，而且一旦延展出去就很容易成为十亿美金量级起的公司，尤其是在一两个所服务的行业中奠定绝对龙头地位时，成为十亿美金级的公司就不难。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;麦肯锡公司将“明确自己的意见”称作“自我定位”，并将其视为所有人都必须掌握的一种基础技能。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;部门经理的工作就是：做出决策，准备应对风险&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;创意哲学的核心在于相信，没有什么力量能与洞察人心，了解人们行为背后的动机和初衷相比。如果我们获得了这种力量，就算别人的言语常常经过伪装，我们也能看清他们真正的意图。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;最有效的说服信息并不是我们已说出的东西，而是我们未说出的东西。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;即使是小事，成功了也要表扬，失败了就及时鼓励&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;MECE（mutually exclusive and collectively exhaustive），意思是相互独立，完全穷尽”，&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;故事为王&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;效率很重要，品质大于天&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;笑话有一个传统定义，著名的幽默高手西蒙·弗洛伊德也采用过这一定义：笑话就是“惊奇之后，真相大白”。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;广告片里最重要的形式特征不是展示某样产品，而是在销售一个理念。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;激发情绪是传播力的关键，生理唤醒能够促进人们谈论和分享。我们应该让人们感到兴奋或是让他们敞怀大笑；我们可以让他们大发雷霆而非伤心欲绝。即使让人们更活跃的情景都可能促进他们的分享欲望。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;他们需要从传统数据库和发布订阅模型转向新的数据流模型&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我发现运营一家企业最重要的一个部分是要找时间回顾以往，保证你的时间花在最有效的方法上。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;从传播学的角度来说，语言本身就是一种密码，所谓对话也是不断编码与解码的过程。对于信息发送者来说，编码自由从本质上说是一种言论自由，是一种权利。至于受众如何解码，既取决于编码者的设定，同样取决于解码者的解读。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;相信数据，经验判断向数据分析转变&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;定期地给部门提供一次思考自己应当抛弃哪些工作的机会，是一件非常有益的事情。每年找一次机会盘点一下各自的工作，沟通各部门的工作，就能在团队中减少各部门之间的隔阂，从而提升团队的整体默契。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;在人事考核中，应当要求顶尖员工以语言的形式反馈现在的自己与一年前的自己相比有了怎样的成长，以及他们是否满意自己提高的程度。在制定本年度的目标时也应该尽量具体&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;戴尔卡耐基说得好：“在这个世界上，影响别人的唯一方法就是谈论他们想要的东西，并告诉他们如何获得这些东西。”只有我们与听者谈论他们想听的东西，并告诉他们如何获得这些东西，才能引起他们的兴趣。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;跟林肯和罗斯福一样，把握住人际关系最核心的基础。那就是：成功的人际交往，建立在了解别人观点的基础之上，并报之以同情的态度。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;超越别人的欲望！对，就是发起挑战，而不是勾心斗角地互相攻击。对一个有志气的人来说，这无疑是一种最有效的激励方式。如果工作是有趣而令人兴奋的，人们就会对这份工作充满期盼，并且会努力把它做得尽善尽美。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;游戏是任何一个成功的人都喜爱的事，那是一个表现自我的良机，一个证明自己价值的机会，借助游戏去超越别人，赢得胜利。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我们传递的信息同时也准确地表明了我们对听者理解能力的推测。如果能把握好其中的度，我们的信息本身就是对听者的赞赏，并且能营造出我们与听者之间的亲密感。如果没把握好度，我们传达的信息要么会过于臃肿，以至于让听者感到受侮辱；要么因为信息量太少而让听者无法理解。总之，我们对听者理解力的正确把握是成功的关键，而这需要深入听者的头脑之内了解其想法。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;日复一日地做着成千上万的琐事，尽你所能坚持往你认为最正确的方向前进，这就是管理；&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;激励每个人朝着这个长期的目标共同协作，这就是领导力。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网盘的前世今生</title>
      <link>https://www.samrainhan.com/posts/2019-07-23-what-is-the-netdisk/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 17:29:25 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.samrainhan.com/posts/2019-07-23-what-is-the-netdisk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pic.superbed.cn/item/5d04ac56451253d1787961c2.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://pic.superbed.cn/item/5d04ac56451253d1787961c2&#34; alt=&#34;网盘的前世今生&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
